連左router 之後速度會慢左??!!

我用hkbn
唔經router 直接用線連modem 連電腦download speed 有250 mbps
經router 用線連就得番95 mbps
究竟點解會咁嘅
利申: router: linksys e1700
線上面寫住cat5e

買過部ASUS RT-AC68U啦,你呢部係100Mbps極垃圾router

點樣睇佢可以支援幾多mbps

100Mbps嚟講好叻仔

上網搵spec

我見e1700 個max link rate 係300 Mbps 喎
點解出到黎差咁遠

300mbps係講你wifi個理論值
你input個wan port得100mbps,lan,wifo點會可能多過100mbps?

smallnetbuilder

Model Name:
Linksys E1700
Network Standards:
IEEE 802.11b
IEEE 802.11g
IEEE 802.11n
Radio Frequency Bands:
2.4GHz
Ports:
Power, Internet, Ethernet(1-4)
LEDs:
Power, Internet, Ethernet(1-4)
Buttons:
Reset, Wi-Fi Protected Setup
Operating Temperature:
32 to 104°F (0 to 40°C)
Storage Temperature:
-20 to 60°C (-4 to 140°F)
Operating Humidity:
10 to 80% Noncondensing
Max. Link Rate:
300 Mbps
Platform Compatibility:
Windows XP
Windows Vista 32/64
Windows 7 32/64
Windows 8 32/64
Windows 8.1 32/64
Mac OS X 10.5.8 Leopard
Mac OS X 10.6.1 Snow Leopard
Mac OS X 10.7 Lion
Mac OS X 10.8 Mountain Lion
Mac OS X 10.9 Mavericks

佢都冇寫過wan port 有幾多
而且佢既然input 得100mbps 咁又點先可以做到 max link rate 300mbps 呢

係咪可以解讀做WAN to LAN 最多100mbps
LAN to LAN 最多300mbps ？

外聯網 內聯網

Port1-4 （lan)gigaport
即係port5(wan)唔係

Lan 係giga port，可以上1gbps,粒cpu推唔推到就另一回事

300mbps係講wifi,唔關lan事